{
    "question": "Rumus ke-n dari barisan 0, 2, 6, 12, 20 adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "rumus ke n = (n-1)n<br>cotoh masukan angka 1,2,3,4 . . .<br>(1-1)1 = 0<br>(2-1)2 = 2<br>(3-1)3 = 6<br>(4-1)4 = 12<br>(5-1)5 = 20",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-a-samarinda-adalah-ibu-kota-provinsi-kalimantan-timu-537",
            "question": "Diketahui :    a. Samarinda adalah ibu kota provinsi kalimantan timur\r\nb. 2+3=6 \r\nc. 2 adalah bilangan prima terkecil dan merupakan bilangan genap \r\nd. 4b - 9 = 4b - 9\r\nManakah dari antara kalimat tersebut yang merupakan kalimat tertutup dan kalimat terbuka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo menurut saya, semuanya kalimat tertutup",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalimat terbuka:<br><span>\u00a0b.\u00a02+3=6\u00a0</span><br>kalimat tertutup:<br>a.\u00a0samarinda adalah ibukota kalimantan timur<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-linear-a-3s11-28-b-25-4y-6y15-c-64-112",
            "question": "Tentukan persamaan linear    a). 3s+11=-28\r\nb). 25-4y = 6y+15\r\nc). 6/4 + 2 = 4\r\nd). 6x + 5 = 26-x\r\ne). 2-4x =3\r\npliaa tlng d jawab yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3s+11=-28<br>3s=-28-11<br>3s=-39<br>s=-13<br><br>25-4y=6y+15<br>4y+6y=25-15<br>10y=10<br>y=1<br><br>6x+5=26-x<br>6x+x=26-5<br>7x=21<br>x=3<br><br>2-4x=3<br>4x=2-3<br>4x=-1<br>x=-1/4<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-612",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "12 L\u00a0 untuk 120 km<br>bahan bakar utk 312 km ?<br><br><u>12</u> = <u>120</u><br>x\u00a0\u00a0 = 312<br><br>120 x = 312 x 12<br>120 x = 3744<br>x = 3744 \u00f7 120<br>x = 31,2<br>maka bahan bakar yang dibutuhkan 31,2 L<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-124q-5-q51-638",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari persamaan berikut!!!\r\n1/2(4q-5) = q+51/4 bagaimana caranya???...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4q-5) = q+51/4<br>2q-5/2 = q+51/4<br>2q-q = 51/4 + 5/2<br>q = 51/4 +10/4<br>q = 61/4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luass-sebuah-juring-jika-jari-jarinya-10cm-maka-panjang-busur-953",
            "question": "Luass sebuah juring \u00a0,jika jari-jarinya 10cm maka panjang busur juring adalah :    a.4cm\r\nb.8cm\r\nc.12cm\r\nd.14cm\r\n\u00a0 bantuannya memakai cara y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas juring = <u>a\u00b0</u>\u00a0 \u00d7 \u03c0 \u00d7 r\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 360\u00b0<br>40cm\u00b2 =\u00a0<u>a\u00b0</u>\u00a0 \u00d7 3,14 \u00d7 10\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  360\u00b0\u00a0 <br>40 cm\u00b2 \u00d7 360 = 314 a\u00b0<br>45,86\u00b0 = a<br><br>panjang busur = <u>45,86</u> \u00d7 3,14 \u00d7 20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 360<br>PB = 8,00002 atau 8 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>luass sebuah juring \u00a0</span><span>,jika jari-jarinya 10cm maka panjang busur juring adalah :</span><br><span>a.4cm<br>b.8cm<br><strong><em><u>c.12cm aku nggak tau caranya</u></em></strong><br>d.14cm<br>\u00a0 bantuannya memakai cara y<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a12x-5-509",
            "question": "tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut : a).1/2x + 5 &gt;15 b).2-(4 + x) tidak lebih dari-22 c).2/3p + 4 tidak kurang dari 8 d).2x-4&gt;3x+9 \u00a0 prtidaksamaan dalam variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)x&gt;20<br><br>c)p tdk kurang dari 2<br><br>d)x&gt;-12<br><br>sorry kalau salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a)1/2x + 5 - 5 &gt; 15 - 5<br>1/2x &gt; 10<br>x &gt; 20<br>x = {21,22,23,24,.......}<br><br>b)<span>.2-(4 + x) tidak lebih dari-22<br>maksudnya gmn -_- gk tau<br><br>c)</span><span>2/3p + 4 tidak kurang dari 8<br>2/3p + 4 - 4\u00a0&gt; 8 - 4<br>2/3p &gt; 4<br>2/3p x 3 &gt; 4 x 3<br>2p &gt; 12<br>p &gt; 6<br>p = {9,10,11,12,....}<br><br>d) ( gk tau ) -_-</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-ab-berbalik-nilai-dengan-208jika-nilai-a2maka-n-766",
            "question": "Perbandingan a:b berbalik nilai dengan 20:8.Jika nilai a=2,maka nilai b=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika a\u00a0:\u00a0b berbalik nilai dengan 20\u00a0:\u00a08<br>maka, a : b = 8 : 20<br><br>Jika a = 2<br>maka, b = (20/8) x 2<br>b =\u00a05",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a/b=8/20<br>2/b=8/20<br>8b=40<br>b=40/8<br>b= 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mendaftar-anggotanyatentukan-hubungan-yang-mungkin-antarh-366",
            "question": "Dengan mendaftar anggotanya,tentukan hubungan yang mungkin antarhimpunan berikut ini.    A={x|x vokal}\r\nB={x|x konsonan}\r\nC={x|x nama bulan yang berumur 30 hari}\r\nD={x|x 1,2,3}\r\nE={x|x nama bulan dalam setahun yang dimulai dengan huruf J}\r\nF={x|x 2,1,3}\r\nG={x|10 &lt; x &lt;\u00a020, x\u00a0\u2208 bilangan prima}\r\nH={bilangan cacah}\r\nI ={bilangan ganjil}\r\nJ={x|x &lt; 9,x\u00a0\u2208 bilangan ganjil}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A= a,i,u,e,o<br>B= huruf selain a, i, u, e, o.<br>C= April, Juni, September, November<br>D= 1,2,3<br>E= Januari, Juni, Juli<br>F= 3,2,1<br>G= x bilangan prima antara 10 dan 20 (11,13,17,19)<br>H= bil cacah ( tau kan)<br>I = bil ganjil (tau kan)<br>J = 1,3,5,7<br>nah coba aja, a sama b hubungannya apa ?<br>nih aku kasih pilihan tuk hubungan A-J = him kosong, semesta, lepas, bagian, kompolex, dan cari dibuku smp kelas 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34a-4-11ini-ngerjainnya-caranya-gimana-750",
            "question": "3/4a - 4 = 11,ini ngerjainnya caranya gimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3/2\u00a0a\u00a0-\u00a04 =11<br>3/2 a =15<br>a=15per 3/2<br>a=15\u00d72per3<br>a=10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-masalah-nyata-berikut-kedalam-bentuk-pertidaksamaan-lin-308",
            "question": "1.ubahlah masalah nyata berikut Kedalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a.sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang Dari enampuluh orang penumpang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x &gt; 60 penumpang. Di bawah tanda \"&gt;\" itu dikasih garis, jadi dibacanya \"lebih dari sama dengan\". Sorry di laptopku nggak ada tanda itu.<br><br>Semoga membantu :-)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. x\u00a0=\u00a0bus\u00a0=\u00a0x\u00a0\u2265 60<br><br>semoga jawaban ini membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}